.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Mind-Probe:

Исследование разума (`Mind Probe <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=193>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- языковой
- ментальный

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: 1 минута (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Ancient-Osirian-God/Maat`

----------

Вы пропускаете свои мысли через разум существа, просеивая информацию.
Вы получаете доступ к воспоминаниям и знаниям цели, если только она не отразит вас спасброском воли.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Каждый раунд в течение продолжительности заклинания, вы можете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, чтобы задать другой вопрос и попытаться обнаружить ответ. Для каждого вопроса цель может выполнить проверку Обмана с вашим КС заклинания; при успехе вы не узнаете ответ, а при крит.успехе, цель дает вам ложный ответ, в который вы верите. Как только вы задали цели определенный вопрос, спросив его снова, даже с помощью другого сотворения *исследования разума*, вы получаете тот же ответ.
| **Критический провал**: Как провал, и цель получает штраф обстоятельства -4 к проверке Обмана против ваших вопросов





.. include:: /helpers/actions.rst